

   
 Maturitná skúška sa zvykne označovať ako tzv. vstup do dospelosti. Neviem, či nás má tento názov zastrašiť alebo povzbudiť, každopádne mám naň svoj názor. Maturita sa podľa mňa príliš preceňuje. Otázky typu: „Ako si zmaturoval? Na čisté?" a podobne považujem za úplne zbytočné. Znamená snáď, že ak niekto naozaj zmaturoval na samé jednotky, že vstúpil do dospelosti lepšie ako niekto kto má na maturitnom vysvedčení napríklad dve trojky? Znamená to, že dokončí úspešne vysokú školu, že sa lepšie uplatní, že si ľahšie nájde prácu? 
 Samozrejme, nepokladám maturitnú skúšku za úplne nepotrebnú. Skúška, ktorá preveruje znalosti študenta, ktoré mal nadobudnúť počas štúdia na strednej škole, by mala existovať. Ale jej momentálnu formu nepovažujem za vhodnú a vypovedajúcu. Často sa v nej odzrkadľuje iba subjektívne hodnotenie učiteľa, respektíve učiteľov, ktorí zasadajú v tzv. maturitnej komisii. Prvým očividným nedostatkom je, že čím je stredná škola, na ktorej je maturitná skúška robená kvalitnejšia, tým prísnejšie bude jej hodnotenie. A samozrejme, na učilišti v Hornej dolnej (učilište v tejto obci nehľadajte, ide totiž len o ilustratívny príklad :)) študenti nemajú veľký problém dostať sa k presným maturitným otázkam, aj ked je to oficiálne zákonom zakázané. Taktiež skutočnosť, že vytiahnutie si témy, ktorá vám nahodou nemusí „sadnúť" alebo vám v strese vyfučí z hlavy, by malo rozhodovať o tom, ako ste zvládli štúdium na strednej škole, hovorí o nízkej výpovednej hodnote maturitnej skúšky. 
 Jedno je isté, či už sa mi forma maturinej skúšky páči alebo nie, za necelý mesiac ju budem povinný okúsiť na vlastnej koži a o svoje dojmy z nej sa potom určite podelím :). 
   

